По гладкой горизонтальной поверхности скользит пластинка, на которой отмечены $3$~точки ($A$, $B$ и $C$), лежащие в вершинах прямоугольного треугольника с углом $30^\circ$ при вершине~$B$ \seefig. Гипотенуза треугольника равна~$L$. В некоторый момент времени скорость точки $A$ равна по модулю $v$ и направлена под углом $30^\circ$ к катету~$BC$. Известно также, что скорость точки~$B$ в этот момент времени направлена вдоль линии $a_1 a_2$, параллельной катету~$AC$.\\
Определите:
\begin{enumtask}
	\item Модуль и направление скорости точки~$B$.
	\item Модуль и направление скорости~$C$.
	\item Положение точки~$O$, скорость в которой в данный момент времени равна нулю.
	\item Изобразите на чертеже векторы скоростей точек $B$ и $C$, а также положение точки~$O$.
\end{enumtask}
\answer{
\begin{enumtask}
	\item $v_B = v_A = v_0$
	\item $v_C = \flatfrac{v_0}{2}$
	\item $OC = L \sin 30^\circ \tg 30^\circ \approx 0{,}3 L$
\end{enumtask}
}
\tags{россия, 9, кинематика, вращение, движение по окружности, движение со связями}